<resources>
    <string name="app_name">Turizm2.0</string>
    <string name="maykop">Майкоп — столица Республики Адыгея, федерального образования на территории Краснодарского края России.
Город расположен в предгорьях Северного Кавказа, на берегу реки Шхагуаше (русское название — «Белая»). Основан во второй половине XIX столетия.
В Майкопе есть несколько интересных монументов и памятников архитектуры, действуют театры, художественные галереи, музеи. В окрестностях города выстроены термальные курорты.
От Майкопа недалеко и до побережья Чёрного моря — около 140 км к юго-западу. На курорты Сочи и Туапсе из столицы Адыгеи ежедневно курсируют автобусы и пассажирские поезда. Ближайший международный аэропорт расположен в Краснодаре, в 125 км к северо-западу.</string>
    <string name="krasnodar">Краснодар — город в России, административный центр Краснодарского края.
Основан в 1793 году как войсковой город (административный центр) Черноморского казачьего войска, назван Екатеринодаром в честь императрицы Екатерины II.
Город расположен на Кубано-Приазовской (Прикубанской) низменности, на правом берегу реки Кубань. В Краснодаре есть узел железных и автомобильных дорог, а также международный аэропорт (Пашковский).
По данным на 2008 год, население Краснодара составляло 709,7 тысяч человек.</string>
    <string name="anapa">Анапа – черноморский российский курорт, расположенный в юго-западной части Краснодарского края, на стыке предгорий Кавказа и степей Таманского полуострова. Площадь региона составляет почти тысячу кв. км.
Анапа – один из самых древних городов России. Её возраст составляет более 2 500 лет. В разные периоды здесь располагались города Синдика и Горгиппия.</string>
    <string name="sevastopol">Севастополь — город на юго-западе Крымского полуострова, на побережье Чёрного моря.
Это незамерзающий морской торговый и рыбный порт, промышленный, научно-технический, рекреационный и культурно-исторический центр. Исторический центр Севастополя расположен на южной стороне Севастопольской бухты.
В Севастополе расположена главная военно-морская база Черноморского флота Российской Федерации.
После присоединения Крыма к России в 2014 году государственная принадлежность территории Севастополя стала предметом разногласий между Россией, фактически контролирующей территорию города, и Украиной.</string>
    <string name="astrahan">Астрахань — город в России, административный центр Астраханской области. Является центром Астраханской агломерации.
Астрахань — старейший экономический и культурный центр Нижнего Поволжья и Прикаспия, входит в Перечень исторических городов России. Располагается в верхней части дельты реки Волги, на 11 островах Прикаспийской низменности. Расстояние до Москвы по автодороге составляет 1400 км.
Город разделён на 4 административных района: Кировский, Советский, Ленинский и Трусовский.</string>
    <string name="novorossisk">Новороссийск — крупнейший торговый порт и промышленный центр на побережье Чёрного моря, расположен в Цемесской бухте. Город основан в 1838 после победы над турками, несколько раз был разрушен во время войн и заново отстроен. Сейчас это третий по величине город Краснодарского края (после Краснодара и Сочи).</string>
    <string name="kerch">На стыке Черного и Азовского морей, в Керченском заливе существует город Керчь. Это развитый и крупный город, третий по величине после столицы Крыма и Севастополя. Керчи повезло – она вобрала в себя целых два моря. А значит, и отдых здесь разнообразен и комфортен.
Население: 146 256 человек
Протяженность: 109 квадратных километров
Индекс: 298300</string>
    <string name="rostov">Ростов — город в России, административный центр Ростовского района Ярославской области.
Расположен в 186 км к северо-востоку от Москвы и в 47 км к юго-западу от Ярославля, на берегу озера Неро.
Площадь города составляет 32,0 км², население — 28 122 человека (по данным на 2021 год).
Один из древнейших городов России, официальное летосчисление ведёт от 862 года.
В 1970 году Ростов был включён в список исторических городов РСФСР, а в 1995 году музей-заповедник «Ростовский кремль» включён в свод особо ценных объектов культурного наследия народов России.</string>
    <string name="sochi">Сочи — крупнейший и единственный в России субтропический курорт. Расположен на северо-восточном побережье Чёрного моря в Краснодарском крае на расстоянии 1620 км от Москвы. Имеет современную транспортную инфраструктуру, является крупным экономическим и культурным центром Юга России.
Территория Большого Сочи разделена на 4 внутригородских района: Адлерский, Хостинский, Центральный и Лазаревский.
Сочинский санаторно-курортный комплекс — крупнейший в России. В городе расположено более 50% всего курортного потенциала Краснодарского края. В летний курортный сезон на приём туристов в городе работает около двух с половиной тысяч средств размещения, в том числе 60 санаториев и пансионатов.</string>
    <string name="volgograd">Волгоград — один из крупнейших городов на юге России, промышленный, научный и культурный центр.
В течение четырёх веков он назывался Царицын, затем, с 1926 по 1961 год — Сталинград. Под этим именем вошёл в историю страны как пример мужества, стойкости и героизма: Сталинградская битва продолжалась 125 дней и ночей и завершилась капитуляцией армии Фридриха Паулюса. Эта победа окончательно остановила продвижение фашистских войск вглубь СССР и переломила ход Великой Отечественной войны.</string>
</resources>